\documentclass[a4paper,12pt]{report}
\addtolength{\topmargin}{-0.8in}
\setlength\textheight{248mm}
\setlength\textwidth{165mm}
\setlength\oddsidemargin{-2mm}
\setlength\evensidemargin{-2mm}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[a-2u]{pdfx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{lmodern,textcomp}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{xcolor,colortbl}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{multicol}
\usepackage{ulem}
\usepackage{color}
\usepackage{amsmath, amsthm, amssymb}
\usepackage{setspace}
\usepackage{listings}
\usepackage{cancel}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{multicol}

\makeatletter
\newcommand*{\rom}[1]{\expandafter\@slowromancap\romannumeral #1@}
\makeatother

\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\graphicspath{ {../images/} }
\def\columnseprulecolor{\color{black}}
\setlength{\columnseprule}{0.3pt}
\def\title{Uživatelská dokumentace k zápočtovému projektu}
\def\author{Adam Beneš}
\setlength{\parindent}{0pt}
\def\doubleunderline#1{\underline{\underline{#1}}}\makeatletter
\def\@makechapterhead#1{
	{\parindent \z@ \raggedright \normalfont
		\huge\bfseries \thechapter. #1
		\par\nobreak
		\vskip 20\p@
}}
\def\@makeschapterhead#1{
	{\parindent \z@ \raggedright \normalfont
		\huge\bfseries #1
		\par\nobreak
		\vskip 20\p@
}}
\makeatother

\renewcommand{\chaptermark}[1]{%
	\markboth{#1}{}}

\fancypagestyle{toc}{
	\fancyhf{}
	\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
	\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
	\fancyhead[C]{}
	\fancyhead[L]{\textbf{\title}}
	\fancyfoot[L]{\author}
	\fancyfoot[C]{}
	\fancyfoot[R]{\thepage}
}

\fancypagestyle{plain}{
	\fancyhf{}
	\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
	\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
	\fancyhead[C]{}
	\fancyhead[L]{\textbf{\title\ -- \thechapter. \leftmark}}
	\fancyfoot[L]{\author}
	\fancyfoot[C]{}
	\fancyfoot[R]{\thepage}
}


\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinestyle{mystyle}{
	backgroundcolor=\color{backcolour},   
	commentstyle=\color{codegreen},
	keywordstyle=\color{magenta},
	numberstyle=\tiny\color{codegray},
	stringstyle=\color{codepurple},
	basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
	breakatwhitespace=false,         
	breaklines=true,                 
	captionpos=b,                    
	keepspaces=false,                 
	numbers=left,                    
	numbersep=5pt,                  
	showspaces=false,                
	showstringspaces=false,
	showtabs=false,                  
	tabsize=2
}

\lstset{style=mystyle}

\begin{document}
	\pagenumbering{roman}
	\addtocontents{toc}{\protect\thispagestyle{toc}}
	\pagestyle{toc}
	\tableofcontents
	\cleardoublepage
	\pagestyle{plain}
	\pagenumbering{arabic}
	\pagebreak
	\chapter{Úvod a cíl práce}
	
	\section{Cíle}
	
	Cílem mé práce bylo vytvořit program, pomocí něhož bude možné hrát šachy s kamarády. Buď přes server, hot seat, nebo pouze s botem. Podle toho se také rozdělila většina mé práce, na dělání bota a dělání logiky hry. Se serverem jsem neměl výrazné problémy, jelikož komunikace byla více-méně přímočará.
	
	\section{Je projekt užitečný}
	
	Popravdě asi moc né, sám ani nemám kde spustit server. A i kdybych tak učinil, je výrazně jednodušší zahrát si na Lichess(u).
	
	\chapter{Průběh tvoření}
	
	\section{Klíčové momenty}
	
	\subsection{Rychlost bota}
	
	Mezi nejtěžší věci, co jsem musel řešit, jednoznačně patří to, že bot byl (a stále celkem je) pomalý, takže jsem musel vymyslet hromadu optimalizace. Tuto optimalizaci jsem dělal na několika místech, především v třídě samotného bota, ale hlavně v místě, kde se kalkuluje, které tahy jsou legální a které ne.
	
	\subsection{Server-client komunikace}
	
	Server klient komunikace je programovaná tak, že když se chtějí dva hráči připojit a hrát spolu, oba zapnou hru a zadají, že chtějí hrát přes server. Když tak učiní, musí oba zadat stejné číslo.
	
	\includegraphics[width=9cm]{server-client_setup.png}
	
	Když zadají stejné číslo, server je spojí a mohou spolu hrát.
	
	\subsection{Hra hot seat}
	
	Tam jsem řešil, zda se má otočit obrazovka, když hraje další hráč, dospěl jsem k názoru, že bude ideální, když hráči budou mít na výběr, zda chtějí, aby se hrací plán otočil.
	
	\section{Obrázky}
	
	Obrázky jsem stáhnul z internetu, ale vše je legálně použito z free pictures stránek.
	
	\chapter{Jak spustit jednotlivé módy}
	
	Zapněte projekt. Pomocí
	
	\begin{lstlisting}
	mvn compile
	mvn exec:java
	\end{lstlisting}
		
	uvidíte následující:
	
	\includegraphics[width=9cm]{opening.png}
	
	Napíšete jaký mód chcete hrát (0 pro hot seat, 1 pro online game, 2 pro bot game). Podobným způsobem vás hra provede až do samotného zapnutí.
	
	\chapter{Javadoc}
	
	Javadoc html se nachází zde: 
	
	\begin{lstlisting}
	./zapoctovy_projekt_java/target/site/apidocs/index.html
	\end{lstlisting}
	
	\chapter{Závěr}
	
	\section{Splnění cílů}
	
	Podle mě jsem cíle splnil na jedničku, ačkoliv s botem ještě nejsem 100\% spokojený. Ale hrát se šachy rozhodně dají, hra je plynulá a i rychlost bota jsem dost zlepšil.
	
	\section{Jak mě práce bavila}
	
	Práce mě bavila. Nejvíce mě bavilo vymýšlení efektivních algoritmů.
	
	\chapter{Zdroje}
	
	\begin{itemize}
		\item \href{https://lichess.org/}{Lichess}
		\item \href{https://www.chess.com/}{Chess.com}
		\item \href{https://en.wikipedia.org/wiki/Chess}{Chess wiki}
	\end{itemize}
\end{document}